迴轉企鵝罐真係神級

頭幾集好溫馨好日常，生存戰略首歌又正 ，但原來成個故事同想像中差十萬八千里咁遠 忍唔住睇左兩次，但到依家仲未明哂個人物關係圖

毒撚開po冇人理

😸危殆bb一鍵留名！！

agger
2011年小圓,企鵝罐,石頭門

冬 小圓
春 s;g
夏 企鵝罐
秋 guilty crown

講返正題
第11定12集尾開估真係嚇一嚇
竟然扯左去現實o既事件
另外羔羊個故仔同東京鐵塔個由來又係好深刻

原來已經五年

四套睇哂 呢四套都唔知點形容 四套都各有長短，四套神嘅地方都唔同

第四套一定係神在大河內

講起都起雞皮，瑪麗的三隻綿羊
套劇嘅隱喻真係好正

我覺得神在egoist 首歌loop到依家仲loop緊

老啦

罪惡王冠差一班
企鵝罐

同一個導演好似仲有套少女革命聴人講都幾好
不過未睇

agger

罪冠10分我比8分，有6分係比佢嘅歌，首首都神曲 但個劇情結構真係 前拖後趕加爛尾，如果佢用原本嘅節奏做1年番就好好多，一係分兩季，將故事分翻做祈同真名兩邊，話說罪冠嘅制作組做邊套動漫都爛尾

真係咁好睇？

好正 我好似係今年暑假睇 其實好sad

成套野其實係咪講「有借有還」
幾年前睇過一次

比你想像中好睇

一齊黎品嚐命運既果實

好撚好睇

少革正野
當年cctvb夠疆係日頭播好野

我要去小孩碾碎機了，謝謝一路以來照顧

神bgm

我都想搭命運轉乘列車

蘋果講呢句o個幕起哂雞皮

類似，應該講因果會好啲，男主老豆犯嘅錯報喺細妹身上，男主再同細妹分享自己嘅命運，但個代價係失去親生細佬，果個命運就係所謂嘅「企鵝罐」，但最後蘋果記起咒語，令全世界都得到救贖，兩個男主重新來過

終於有人解釋人物關係

運命之子 果實

自 呢個係企鵝罐嘅流程圖
幾時有人解釋翻人物關係 到底組織boss係邊個男主嘅親生老豆

boss個仔係二佬
boss個馬仔個仔係大佬
利申唔sure
都5年

企鵝罐世界第一

2011年秋，我覺得境界上地平線仲有資格

佢出哂先講啦 第三季等左3 4年都仲未有，幾時先揾齊7件大罪武裝呀 btw套劇就咁睇頭兩季真係好正 世界觀唔錯，個套路幾好，人物設定鮮明，加埋克萊森唱歌 ，但仲未到擺得上神枱嘅程度

Gc都上到神枱，呢套點會唔得

晶馬父母係boss組織既幹部
不過佢地選擇冠馬作為自己孩子，原本冇被選擇邔

冇被選擇既晶馬應該變成為碎片，不過冠馬同晶馬分享命運做左兄弟，之後晶馬再同陽毬分享命運成為三兄妹

睇完解釋之後都係唔明
定係我唔識欣賞佢啲表達手法

啲關係亂到一個點
老師同百合假結婚，原來呢兩條友都一齊鍾意左桃果 想用果本日記令桃果翻生
蘋果想代替桃果來修補破碎家庭，所以想姦左老師，從來唔知桃果本日記咁把炮
桃果嘅死原來同男主老豆有關
三兄妹從來唔係三兄妹
真正嘅三兄妹冇團聚過
紅毛同藍毛男主鐘意「細妹」
三兄妹嘅「老豆老母」都係假結婚，為方便行動

點解製作組可以咁勁

果三兄妹嘅老豆老母唔係真結婚咩 不過另外兩個仔女係假嘅咁解咋嘛

晶馬親生架

【宣傳】【讀書會 - 簡介】
先簡單介紹這專頁的目的，開辦這專頁是希望能聚人開讀書會，讀書會主題將圍繞幾原邦彥作品，以及作品裡承載的思想、意象，以及社會背景和關係等。因此，歡迎任何幾原迷或喜歡闡釋、分析作品的同好参與哦。
讀書會將把《Mの迷宮》（烏鴉右邊的書本）當作主要讀物，以其內容作討論主軸，分析作品涵蓋了《迴轉企鵝罐》、《少女革命》，以及少量幾原其他著作。
在參與讀書會前，大家可找找《Mの迷宮》的資料看看呢。主辦在努力將之看完，並嘗試翻譯。希望讀書會正式舉辦時，能有通順正確的中文譯本給大家！XD
讀書會若是成功舉辦，也可能討論庵野秀明的作品，有興趣的朋友也可留意喔。
我們會陸續發佈讀書會的資訊和走向了，與此同時，專頁也將定時更新，如寫下作品評論、分享有趣的作品分析等，歡迎留言，一起討論呢。
（主辦訂《Mの迷宮》時，也順手訂了繪本，企鵝罐人設畫師的筆觸也很棒呢。）

btw 暫時仲係籌備階段

生存戰略! 開始吧!

睇到1999

睇左兩次都唔明套野UP乜

套劇神在你睇唔明
就算睇得明都係神作